Tesla 、平治、福特、富豪控告美國政府 對中國零件徵收「非法」關稅

中美貿易戰持續，Tesla 、平治、福特及富豪多家車廠已入稟美國國際貿易法院，控告美國政府對中國入口零件徵收「非法」關稅。

訴訟書指，美國貿易代表 Robert Lighthizer 針對多種中國入口零件徵收 25% 關稅，屬「任意，反復無常，且濫用酌處權 (arbitrary, capricious, and an abuse of discretion) 」。Lighthizer 去年拒絕了 Telsa 入口 Model 3 上電腦及顯示屏等零件的豁免關稅要求，導致該公司需支付更高成本而受創。Tesla 要求當局退回相關稅項及相關利息。

另一車廠平治同時亦指控特朗普實行「前所未有、無邊界、無限制的貿易戰，影響超過價值 5,000 億美元、從中國入口的商品。」該公司在訴訟書指美國法律「沒有賦予被告權力，由他們
雖然中美兩國年初已簽署第一階段貿易談判協議，但美國依然維持著對價值相等於 2,500 億美元的中國入口產品徵收 25% 關稅。貿易戰亦持續影響當地經濟，據美國商務部數據，當地 7 月貿易逆差急升 11% ，達 636 億美元；而對中國貿易逆差則增至 283 億美元。

連登仔抵制美國車買日本車啦

Tesla一向奶共
Ford二線牌子
Volvo本身就吉利
係估唔到Benz

Quit美國去中國囉

美國牌子咁抵死呀？
我係侵就即刻取消歐洲車既稅，你班美國牌子等收皮

多謝，以後唔買呢四個牌子

德國車最大market係中國啦

Sorry 大部分商家佬都係唔鍾意特朗普
Faamg同汽車品牌

你地臭閪蚑那賤蛆抵制美國iphone 買屎為啦

吉利買咗Benz 10%股份

美奸侵侵好小氣 比佢連任到你就大獲

Apple同中國不知幾fd

侵bring job back其實等於商家佬賺少左
所以基層係支持trump但老闆唔鐘意

咁都有得告

不如反告班仆街商人定價高

連任到再講，宜家各界都出盡招令佢連任失敗，係得呢到啲人仲以為佢嬴硬/純粹比陷害先稍為失利，最終都係會嬴

睇去邊個州告
加州個垃圾法庭只係告侵咩都有得告

個啲不得好死

乜關稅都有得告架咩?

咩叫非法？
走晒程序簽晒行政命令wo

屌你老母馬斯克

反美係潮流

正常 商家佬只係在乎賺幾多
邊個同你講人權愛國？
美國唔係支那
政治立場係唔會比執政者報復架

搞自己汽車製造業，佢自己都會收皮先

資本家為了利益可以出賣絞死自己的繩子

所以話商人無國界係真,談愛國發夢

Ford二線牌子？

BMW 唔該生性啲

佢哋贏既成數高唔高？

自己響中國開廠仲要分一半股權比人

Benz係大陸賺好多

在商言商，在民主國家任何一個公民都可以控告總統的政行指令不合法

喺支那係三線添

$100-150就差唔多

Tesla 259侵侵課金比佢搞spacex都咬侵侵

侵侵最大既敵人果然係自己國家到

一向都話關稅係七傷拳，美國自己友比貴好多買零件，中國生意可能會差d 不過有時無替代品又局住買唔湯唔水

無人睇到重點
重點係關稅實施係後美國蝕俾中國更多

侵侵又贏

德國一向奶共

呢班商家佬入短視到無輪
支那違反貿易協議你班友唔去告佢
侵侵而家係迫緊支那開放市場
將來得益都係佢地
呢班奶共友諗住一啲代價都唔洗出支那就自動無條件開放市場

侵話過關稅由中國負擔

事實係係美國都冇人買啦，垃圾車廠

但班基層美國人好開心多左好多工作機會

德國，不意外

人民幣真係好味